\documentclass[french]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry} %.5 pour twocolumn
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\sisetup{locale = FR,detect-all}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array} % correctifs divers
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{tabularray}
\usepackage{subcaption} % subcaption
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
\usepackage{caption}
\usepackage{chemformula}
% 
\usepackage{babel}
%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
%\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{ECE}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Titrage colorimétrique}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{IND Meudon}}
% \fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\textcolor{lightgray}{2022 - 2023}} 
% ---------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\perman}{\ch{MnO4^-}}
\newcommand{\ferD}{\ch{Fe^2+}}
%----------------------DOC ------------------------
\begin{document}
\begin{center}
  \Large \bfseries Titrage : réinvestissement - correction
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item \ch{KMnO4 (s) = K+ (aq) + MnO4- (aq)}
  \item Réaction de titrage :
  
  \ch{MnO4^- (aq) + + 5 Fe^2+ (aq) + 8 H+ (aq) -> Mn^2+ (aq) + 5 Fe^3+ (aq) 
    + 4 H2O (l)}
  \item Protocole: 
  \begin{itemize}
    \item Titrage : 
    \begin{itemize}
      \item Rincer une burette de \SI{10}{\ml} avec de l'eau distillée
      et la solution de permanganate de potassium.
      \item Prélever \SI{10}{\ml} de solution et les introduire dans 
      une erlenmeyer (ou un becher)
      \item Rincer une burette graduée de \SI{25}{\ml} à l'eau distillée 
      et avec la solution de sulfate de fer(II).
      \item Faire le 0 et titrer les \SI{10}{\ml} de solution de 
      permanganate de potassium.
    \end{itemize}
    \item Exploitation
    \begin{itemize}
      \item Déterminer la concentration de la solution titrée et en 
      déduire la quantité de matière dissoute dans \SI{100}{\ml} de 
      solution.
      \item En déduire la concentration apportée de la solution et 
      puis la masse de solide correspondant.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item on obtient $ V_{eq} = \SI{10,0}{\m\\l} $
  
  \textbf{Exploitation:}
  
  À L'équivalence, les réactifs ont étés introduits dans les proportions 
  stœchiométriques:
  \[ 
    n(\ch{MnO4^-})_i = \dfrac{n(\ch{Fe^{2+}})_E}{5}
  \]
  \[ 
    [\perman] \times V_1 = \dfrac{c_2 \times V_E}{5}
  \]
  \begin{align*}
    [\perman] &= \dfrac{c_2 \times V_E}{5 \times V_1} \\
              &= \dfrac{\num{5.0e-3} \times \num{10.0e-3}}{5 \times 
                \num{10.0e-3}}\\
              &= \SI{1.0e-3}{\mol\per\l}
  \end{align*}
  
  D'après l'équation de dissolution (question 1) : 
  \[ 
    c(\ch{KMnO4}) = [\perman] 
  \]
  On peut donc calculer la quantité de matière dissoute dans \SI{100}{\ml}:
  \begin{align*}
    n(\ch{KMnO4}) &= c(\ch{KMnO4}) \times V_{sol} \\
  \end{align*}
  Et finalement la masse correspondant: 
  \begin{align*}
    m(\ch{KMnO4}) &= n(\ch{KMnO4}) \times M(\ch{KMnO4})\\
                  &= c(\ch{KMnO4}) \times V_{sol} \times 
                    \left( 
                    M(\ch{K}) + M(\ch{Mn}) + 4M(\ch{O}) 
                    \right) \\	
                  &= \num{1.0e-3} \times 0,100 \times 
                    (39,1 + 54,9 + 4 \times 16,0) \\
                  &= \SI{1.6e-2}{\g}              
  \end{align*}
  Il a donc dissout \SI{1.6e-2}{\g} de solide dans la solution.
  
  La principale source d'erreur de cette manipulation est la détermination 
  de la valeur du volume équivalent.
\end{enumerate}
\end{document}